隔住個MON都... 涉偷垃圾桶老翁 一屋堆滿雜物

■袁伯前日被捕，友人因知他出事故到其住所幫忙。簡明恩攝
■袁伯前日被捕，友人因知他出事故到其住所幫忙。簡明恩攝
【本報訊】69歲姓袁伯伯因涉嫌偷垃圾桶，並帶着垃圾桶乘搭港鐵列車，前日被警方拘捕，及後押返住所搜證，記者昨日走訪袁伯的寓所，發現其住所內堆滿垃圾，從其友人口中知悉，袁伯並沒有家人，而該名友人對於袁伯涉嫌偷垃圾桶並不感到愕然，反表示「冇乜嘢嘅」。
袁伯獨自居住於黃大仙下邨龍豐樓，其單位門外走廊泊有一架手推車，大門破爛殘舊，屋內四周都放滿雜物，污穢不堪，並傳出陣陣異味，屋內有水但無電。
記者到訪時，袁伯並不在家，屋內只有袁伯一名姓陳的朋友應門。陳稱自己為區內街坊，與袁伯相識多年，因知道袁伯出了事，故到其家中幫手，據他所知，袁伯有領取綜援，但沒有家人。
袁伯
袁伯
街坊指平日穿清潔工制服
有居住於同層的女街坊則表示不認識袁伯：「我唔識得呢個人，應該搬咗嚟冇幾耐。」姓鄭女童則表示，平日有見袁伯穿着清潔工人制服，見他的行動及舉止均正常，但認為「偷垃圾桶梗係做得唔啱」，覺得袁伯在偷垃圾桶之後，推垃圾桶去搭港鐵，更是匪夷所思。
袁伯大前日帶着偷來的垃圾桶在港鐵黃大仙站上車，搭至石硤尾站時，被港鐵職員勸他帶垃圾桶離開，其後警方接報，指黃大仙下邨有垃圾桶失竊，相信兩宗案件有關，遂於前日將袁伯拘

有人拖左個垃圾桶入地鐵

証供係咪呢張圖